[多圖] #AbC 家居儲糧 外國綠色蔬菜推介

是咁的，2016年開始我就開始戒中國貨
甚至會專注於屋企煮飯要除左水喉水之外都去中國化
以Anywhere but China黎講，個人覺得最困難就係綠色蔬菜
因為貴！
就例如呢啲 日日食真係唔掂

新鮮菜Tldr:
最平應該係西芹，America各大超市
椰菜/旺菜/菇：日式超市買，日本
翠玉瓜：吉之島見過韓國，未食過

我之前一段長時間都係吉之島輪流買日本椰菜同旺菜黎食
甚至會係吉之島冰櫃買一細包幾十蚊日式雜菜

今次要開post講係因為見到台灣friend有一日係facebook話自己係costco買左2kg急凍西蘭花
我：

本來我以為香港得呢啲垃圾雜豆

但好快就搵到

誠哥

菠菜係分好哂一粒粒
每次倒兩三粒出黎叮到解凍，再撈入去我煮緊嘅野度
西蘭花我未開，但應該直接放牛油鹽叮都ok

好處：
平 $29.9/1kg
唔洗食中國菜
唔洗洗菜切菜
1kg係1kg都食得，無爛菜頭菜尾要丟
屋企少人都唔驚食唔切

利申：岩岩趁早買咗幾包all in冰格先開post
而家武漢肺炎個勢應該好快會炒貴啲中國菜
留名睇廢老捱貴菜

10

9

8

7

6

推

5

食罐頭都食健康啲
唔好食咁多午餐肉
屌到女都高質啲

4

3

2

1

恭賀新年 武漢肺炎

十八區開花 富貴榮華

希望有多D台灣蔬果啦

嘩原來有呢d菜架

要買

買買買 塞爆左屋企冰格了

生果我主要都係一田買日本生果
唔係成日食所以價錢都唔到好肉赤，揀柑同蘋果之類
台灣唔係好留意邊度有得買，SOGO好貴

屋企自己種菜

水耕豆芽，同埋有一種菜睇過片OK，但我唔記得左係乜
其實最想就係香港復耕同埋機械自動生產既輕工業

呢間邊到嚟

吉之島，大living plaza 都會有
百佳無睇罐頭唔係好知有咩款
盡量買魚類罐頭，營養價值比較高

屋企會種薯仔 蕃茄 蕃薯苗（最易種，生得快，又高營養價值！